[健身狗] 4健身黑店吸血消委會譴責 腦病人唔放過照榨175萬

牽涉金額最高的個案來自旺角的A Plus Fitness。（李志湧攝）

健身店近年成行成市，但其銷售手法卻屢遭詬病。消費者委員會昨公開點名四間健身中心，並強烈譴責其經營手法，包括強迫購買禮券抵付會籍費用等，並以不諳世事的年輕人為主要銷售目標。消委會去年共收到一百六十宗涉及該四間健身中心的投訴，牽涉總金額高達六百七十八萬元，每宗個案平均涉及四萬元，最高一宗的苦主患「腦白質病變」更涉及一百七十五萬元。消委會提醒消費者應對所有推銷活動保持一定程度的警覺，並期望法定冷靜期能盡快出台。

苦肉計求做問卷 再帶上店內推銷

被消委會點名譴責的四間健身中心，包括位於旺角的「S.M.L. Studio/T.I.A. Studio」、「A Plus Fitness」、「Fitness Express Company Limited」及位於銅鑼灣的「Legend Fight & Fitness」。各個案的投訴人均非常年輕，九成以上為廿五歲或以下，當中亦包括無行為能力人士，如自閉症患者等。整個銷售過程都以高壓手段密集銷售，職員通常會先以苦肉計令投訴人心軟，懇求投訴人協助完成問卷，再帶投訴人往健身中心，交由另一組同事以威逼利誘方式推銷。年輕消費者往往感到人身安全備受威脅而無奈就範。

查清信貸額 度身訂造會籍逼借盡

四間健身中心收取費用的方法更有別於以往，有投訴人被帶往大型電器連鎖店等，購買禮券作支付健身會籍用途，亦有透過銀行轉帳等方式過數，職員甚至會扮成苦主向銀行查詢其信貸額，再「度身訂造」會籍以用盡信貸額。這些健身中心一般不會發出正式收據，投訴人只獲發已簽訂合約的副本，最近甚至有個案顯示連合約副本亦欠奉，令他們難以追討。

一店表明拒調停 其餘未積極解決

消委會表示，曾約見四間健身中心負責人及職員，最多投訴的S.M.L Studio/T.I.A Studio拒絕調停，至今未有任何個案能獲解決，另外三間亦沒有積極解決投訴個案。消委會總幹事黃鳳嫺提醒市民「做好心都要小心」，切忌因同情銷售人員處境而放下戒心，隨便接受邀請進入不熟悉的店舖，如消費者被迫簽下巨額合約，應即時與家人商討。

健身狗唔怕有報應?

信報應既都係無腦弱者

其實呢啲黑店除左靠呃鳩人之外
仲會唔會開正經plan做正常客

推